1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, що таке деструктуризація і навіщо вона потрібна

Це розділення елементів об'єкту, масиву, вхідних параметрів на окремі змінні, які в подальшому використовуються в коді.
Деструкторизація доволяє значно скоротити код і обсяг інформації який використовується в конкретному місці коду (наприклад, коли функція використовує не весь об'єкт а тільки частину його властивостей).